兔子在大自然的等級制度 🐰🌟

在大自然內，兔仔有牠們的等級制度。一個高級(dominant)的兔仔會groom (舔和梳理) 一個次級(inferior)的兔仔。但高級的亦會要求次級的兔仔groom 牠，這是一定要服從的。當兔仔低頭向前躺在地上，牠就是想你groom (撫摸和親吻) 牠，這樣可以增加牠的自尊心、令牠舒適、快樂、心理健康。當牠們受驚時，也需要groom牠們，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。兔子會騎着另一隻兔子背後來顯示牠是比較高層次的(show dominance), 這類行為停了就代表牠們已決定了等級制度。此行為是正常的，無論是雌性騎着雄性或兩隻同性別的騎着大家。

兔仔是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predatory animal)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚的。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。

以下video是一個等級制度的例子, 可以在0:59 看到：

如果你在兔兔面前打開手掌，對於牠來說是要求牠groom 你。如果主人和兔兔的關係好，牠會groom主人。如果牠對主人感到憤怒，對於牠來說，在牠面前打開手掌是不尊重牠，牠可能會用屁股對着你(代表生悶氣) 或嚴重的話，撲過來咬你。兔子憤怒的時候，耳朵會放在後面，耳口向側，姿勢站起來很硬對着你。(這個耳朵擺放姿勢同驚慌一樣，但驚慌時坐姿會蹲下。大家可以看我寫兔子驚慌的post) 以下video 是主人要求兔兔groom 主人的例子：

有趣影片: 兩隻兔子正在決定等級制度，但遇到困難。兔子A groom 兔子B, 但groom 了很久和等了很久還未得到回報(兔子B groom A作為回報)，所以發脾氣在2:08咬兔子B。

除了騎着兔子背後，兔子還會躺在另一隻兔子的頸上來顯示牠是比較高層次的(show dominance), 這類行為停了就代表牠們已決定了等級制度:

資訊來源: &

屌你老母